連登係唔係冇人識Sigma Foveon ？

用來影風景，影金屬模型，影女女，好真實。

又話今年會出foveon版fp

如果有FP咁細部就正.....好多L鏡想入....用過Foveon....己經睇其他機唔上眼。

當年DP系列
靚係靚，不過慢到嘔，夜晚基本上用唔到

ISO100，慢活攝影，好似影正片咁有味道

仲有個鏡筒好易壞，收唔番入去

所以我最後都上左SD1M同SDQH，不過都係一機一鏡為主！到出FF既時候就可以玩多好多鏡

太遲，已經轉會去罪大

比唔到同一樣野喎，Foveon Sharp好多，色彩都唔係罪大比到。

垃圾黎，iso得400內可用的，dynamic range勁細。

錯晒，佢個sharp係部機後制

岩岩入左部SD Quattro 好撚毒
對於影紅外線攝影既人都幾方便
可惜無咩鏡買
最多得個M42轉SA mount環玩埋手動鏡

你用過未，後制既sharp係唔會有細節
玩得就用iso100，仲有SFD mode去提升DR

如果SD Quattro係自己mount出無反就好，現在真係要等到部FF出，先有得玩大佢。

網上搵既，有心用SFD mode，都可以有咁既效果

用過。所以先知。
你留意下 再大佢 佢會好似馬賽克嘅pattern 。

如果搞咁多野影到相，我點解要用佢？佢做唔起係用原因。

佢唔係想做起，偽色SENSOR另一方面既選擇。只有Foveon可以同菲林比，只係影黑白相都己經好唔同啦。

有另一個係好嘅，但買果時係一定要知佢個問題，網上好多人收錢講到Foveon屌打bayer 我就睇唔過眼。
如果光靚或者係studio影係好，但一出街嘅話個局限就好大，而sigma個電子性能連大10年前嘅機比都不如，
好處係有，但一定要考慮個壞處。

咁我又唔覺網上有好多人收錢講到Foveon屌打bayer喎？

Bayer係方便，調色係迎合用戶口味，Foveon係真實還原。有好多題材例如金屬鑽石類，都唔係Bayer Sensor可以還原到既色彩。

錯一半，因為得M算係，但Q唔係。

見你都識啲啲野，係攝影台算少有。

Q係用LOW OUTPUT 出6M都正既，最重要係比SD1M易用，WB又準好多。
FF Foveon 會用1:1:1，問題己經解決，係唔知個價錢會唔會太高，同電量問題。

如果佢出番部ff dp1

諗得過架

曾經有過，真係好好玩，日光仲正過full frame

不如出返以前apsc dp1過d 口袋機仔好過啦

玩過 SD15, DP1s

玩過dp1m,日光好正，但佢個陣偏綠好唔舒服，400iso已經唔掂

我幾年前已經係攝影台講Foveon，你地爬下文，當年我應該係唯一一個講Foveon嘅人。

Foveon既FP 加番個EVF

Ff版本難產中
不過既然係L mount聯盟一份子，或者有日死而復生掛。。。
但依家就算了

或者先出部apsc版l mount都好，就現有素材改用下啫

都唔算難ge , ceo 講到明重頭再造緊
應該幾年內會有

當年呢個高登旅行 POST，全部用DP1S 影：

FF Foveon既電子性能應該驚為天人地差，粒電影三十六張就瓜，入電腦開raw會直接燒機

Sigma 個APP好好多啦，可以用GPU，唔洗搞到部機停哂，乜都做唔到，但SSD都係必須。

死馬係做鏡頭, 電子性能你預同20年前嘅機差唔多。

當佢係菲林機會冇咁嬲

但又唔得，佢啲noise好肉酸，啲人話係organic noise係大話，之前有Sigma ambassador同我講過Sigma 比月比錢佢唱好佢個Foveon, 好似每個月都幾千，個noise同菲林個gain係冇得比。

咪撚on9啦

有乜好講

又唔係你整出黎

我有部SD1M..反應慢,個Mon肉酸,食電
不過影出黎既相顏色唔發癲時好獨特(可能係我唔識校)..同埋細緻度好高..不過Sigma都好似無意再出Foveonx3既機
另外一題..機身電子野反應慢唔係最惡頂..佢果套Sigma PhotoPro6先係最慢最難頂

q理論上都係x3

但就係冇左陣味

望就望出ff版x3堅係三層

iso100都可以
得千五萬像都可以

有番浸味就有痴線佬買

我仲有部dp2m 得閒會攞出街用

半殘廢sensor

我都想搵返部SD1m 玩下，好少人放

佢係要出一部fp咁上下既機身
M sensor
再出幾支定焦鏡
而唔係搞幾部Q

有dp1m dp3m dp0q
merrill粒sensor影出嚟啲相真係會有種驚艷嘅感覺
影金屬物件好有質感
quattro粒sensor影出嚟真係冇果種感覺

dp1m +1
用落好唔方便
但影出嚟真心靚

雖然甚少用
但完全唔捨得賣咗佢

仲有keep住dp2x 當隨身機 幾方便下 想入部dp3m 但勁少人放

打算買 fp 用住先，坐等 FF Foveon